何謂香港話

咁多post講要光復廣東話同香港潮語，但其實何謂香港話呢？

所謂廣東話 其實都融合咗唔同方言，而廣東話之所以特別，正正喺因爲佢自古以嚟一直不停加入同混合咗唔同嘅外來詞。正如香港嘅賣點正係中西文化薈萃。假如我地不願接受新嘅外來詞，拒絕接受新嘅文化，其實會唔會算係否定香港同廣東話嘅特色價值呢？

如果我哋唔接受新文化，咁士多、的士、tips、btw，又或者係香港人最叻嘅中英夾集又係咪過份崇洋嘅一種？又或者由日本流入嘅電視、料理、人氣、寫真咁到底佢地嘅香港話又係咩？

我並唔係支持支那語，不時從年輕一輩、朋友、甚至長輩口中聽到由大陸黎嘅外來詞，我亦會感到奇怪。只不過我亦會提醒自己，過份盲反支那嘅我地 同盲反港獨藝人、反日、反韓嘅支那人又有咩分別。

歡迎討論，真心求教